export const QUESTIONS = [
  {
    questionText: 'Яка столиця Франції?',
    answers: ['Лондон', 'Париж', 'Мадрид', 'Рим'],
    correctAnswer: 'Париж',
  },
  {
    questionText: 'Яка планета є найближчою до Сонця?',
    answers: ['Марс', 'Венера', 'Земля', 'Меркурій'],
    correctAnswer: 'Меркурій',
  },
  {
    questionText: 'Хто написав твір "Війна і мир"?',
    answers: [
      'Лев Толстой',
      'Федор Достоєвський',
      'Іван Тургенєв',
      'Михайло Булгаков',
    ],
    correctAnswer: 'Лев Толстой',
  },
  {
    questionText: 'Який газ є основним компонентом атмосфери Землі?',
    answers: ['Кисень', 'Азот', 'Вуглекислий газ', 'Гелій'],
    correctAnswer: 'Азот',
  },
  {
    questionText:
      'Яка країна відома своєю традицією пити чай церемоніальним чином?',
    answers: ['Росія', 'Китай', 'Індія', 'Японія'],
    correctAnswer: 'Японія',
  },
  {
    questionText: 'Який колір має класична пожежна машина?',
    answers: ['Зелений', 'Червоний', 'Жовтий', 'Синій'],
    correctAnswer: 'Червоний',
  },
  {
    questionText: 'Яка з наступних планет не є газовим гігантом?',
    answers: ['Юпітер', 'Марс', 'Сатурн', 'Уран'],
    correctAnswer: 'Марс',
  },
  {
    questionText: 'Хто зображений на американській купюрі в 1 долар?',
    answers: [
      'Джордж Вашингтон',
      'Авраам Лінкольн',
      'Бенджамін Франклін',
      'Томас Джефферсон',
    ],
    correctAnswer: 'Джордж Вашингтон',
  },
  {
    questionText: 'Яке тварину є символом Китаю?',
    answers: ['Слон', 'Кит', 'Лев', 'Орел'],
    correctAnswer: 'Кит',
  },
  {
    questionText: 'Яка планета відома своїми кільцями?',
    answers: ['Марс', 'Венера', 'Юпітер', 'Сатурн'],
    correctAnswer: 'Сатурн',
  },
  {
    questionText: 'Як називається столиця Італії?',
    answers: ['Рим', 'Мілан', 'Неаполь', 'Флоренція'],
    correctAnswer: 'Рим',
  },
  {
    questionText: 'Який хімічний елемент позначається символом "O"?',
    answers: ['Оксиген', 'Озон', 'Олово', 'Організм'],
    correctAnswer: 'Оксиген',
  },
  {
    questionText: 'Яке тваринне молоко найчастіше вживають люди?',
    answers: ["Коров'яче", 'Козяче', 'Вівсяне', 'Конопляне'],
    correctAnswer: "Коров'яче",
  },
  {
    questionText: 'Яка країна славиться своїми вітряними млинами?',
    answers: ['Франція', 'Нідерланди', 'Італія', 'Німеччина'],
    correctAnswer: 'Нідерланди',
  },
  {
    questionText: 'Як називається найбільший материк на Землі?',
    answers: ['Африка', 'Австралія', 'Євразія', 'Північна Америка'],
    correctAnswer: 'Євразія',
  },
  {
    questionText: 'Який орган відповідає за переробку їжі у шлунку?',
    answers: ['Селезінка', 'Нирки', 'Печінка', 'Серце'],
    correctAnswer: 'Печінка',
  },
  {
    questionText: 'Яке море омиває узбережжя Іспанії?',
    answers: [
      'Чорне море',
      'Адміральтейське море',
      'Середземне море',
      'Балтійське море',
    ],
    correctAnswer: 'Середземне море',
  },
  {
    questionText: 'Який материк розташований на південній півкулі Землі?',
    answers: ['Європа', 'Північна Америка', 'Африка', 'Антарктида'],
    correctAnswer: 'Антарктида',
  },
  {
    questionText: 'Який з наступних музичних жанрів походить з Ямайки?',
    answers: ['Реггі', 'Фламенко', 'Кантрі', 'Джаз'],
    correctAnswer: 'Реггі',
  },
  {
    questionText: 'Як називається найбільший океан на Землі?',
    answers: [
      'Тихий океан',
      'Атлантичний океан',
      'Індійський океан',
      'Північний Льодовитий океан',
    ],
    correctAnswer: 'Тихий океан',
  },
  {
    questionText: 'Хто є автором "Гаррі Поттера"?',
    answers: [
      'Дж. Р. Р. Толкін',
      'Джордж Оруелл',
      'Дж. К. Роулінг',
      'Джек Лондон',
    ],
    correctAnswer: 'Дж. К. Роулінг',
  },
  {
    questionText: 'Як називається найбільша пустеля у світі?',
    answers: ['Сахара', 'Гобі', 'Калімантан', 'Атакама'],
    correctAnswer: 'Сахара',
  },
  {
    questionText: 'Яке дерево вважається найвищим на Землі?',
    answers: ['Сосна', 'Ялина', 'Секвоя', 'Береза'],
    correctAnswer: 'Секвоя',
  },
  {
    questionText: 'Яка країна є батьківщиною піци?',
    answers: ['Франція', 'Італія', 'Іспанія', 'Греція'],
    correctAnswer: 'Італія',
  },
  {
    questionText: 'Який музичний інструмент асоціюється з Шотландією?',
    answers: ['Скрипка', 'Гітара', 'Багпайпи', 'Флейта'],
    correctAnswer: 'Багпайпи',
  },
  {
    questionText: 'Хто є головним героєм казки "Золушка"?',
    answers: [
      'Снігова королева',
      'Спляча красуня',
      'Золушка',
      'Червона Шапочка',
    ],
    correctAnswer: 'Золушка',
  },
  {
    questionText: 'Яке з наступних слів не є кольором?',
    answers: ['Жовтий', 'Червоний', 'Морквинний', 'Зелений'],
    correctAnswer: 'Морквинний',
  },
  {
    questionText: 'Яка країна є батьківщиною танго?',
    answers: ['Аргентина', 'Іспанія', 'Росія', 'Греція'],
    correctAnswer: 'Аргентина',
  },
  {
    questionText: 'Яке місто є столицею Японії?',
    answers: ['Токіо', 'Кіото', 'Осака', 'Хоккайдо'],
    correctAnswer: 'Токіо',
  },
  {
    questionText: 'Яка планета є найбільшим супутником Сонячної системи?',
    answers: ['Місяць', 'Марс', 'Венера', 'Юпітер'],
    correctAnswer: 'Місяць',
  },
  {
    questionText: 'Хто написав твір "Ромео і Джульєтта"?',
    answers: [
      'Вільям Шекспір',
      'Федор Достоєвський',
      'Олександр Пушкін',
      'Марк Твен',
    ],
    correctAnswer: 'Вільям Шекспір',
  },
  {
    questionText: 'Яка країна є найменшою за площею?',
    answers: ['Монако', 'Росія', 'Китай', 'Австралія'],
    correctAnswer: 'Монако',
  },
  {
    questionText: 'Яка країна є батьківщиною футболу?',
    answers: ['Італія', 'Бразилія', 'Англія', 'Німеччина'],
    correctAnswer: 'Бразилія',
  },
  {
    questionText: 'Який колір асоціюється зі сумом?',
    answers: ['Червоний', 'Жовтий', 'Синій', 'Зелений'],
    correctAnswer: 'Синій',
  },
  {
    questionText: 'Який орган є основним для дихання у людини?',
    answers: ['Серце', 'Печінка', 'Легені', 'Шлунок'],
    correctAnswer: 'Легені',
  },
  {
    questionText: 'Яке море розташоване між Європою та Азією?',
    answers: [
      'Чорне море',
      'Червоне море',
      'Середземне море',
      'Каспійське море',
    ],
    correctAnswer: 'Чорне море',
  },
  {
    questionText: 'Яка країна є батьківщиною пасти?',
    answers: ['Італія', 'Франція', 'Німеччина', 'Іспанія'],
    correctAnswer: 'Італія',
  },
  {
    questionText: 'Яка з наступних країн не має доступу до моря?',
    answers: ['Франція', 'Росія', 'Швеція', 'Болівія'],
    correctAnswer: 'Болівія',
  },
  {
    questionText: 'Яка є найвища гора у світі?',
    answers: ['Кіліманджаро', 'Монблан', 'Ельбрус', 'Еверест'],
    correctAnswer: 'Еверест',
  },
  {
    questionText: 'Який інструмент використовується для вимірювання часу?',
    answers: ['Лінійка', 'Годинник', 'Ваги', 'Термометр'],
    correctAnswer: 'Годинник',
  },
  {
    questionText: 'Яка країна є батьківщиною футбольного клубу "Барселона"?',
    answers: ['Іспанія', 'Італія', 'Англія', 'Німеччина'],
    correctAnswer: 'Іспанія',
  },
];

// export const QUESTIONS = [
//   {
//     questionText: 'Яка столиця Франції?',
//     answers: ['Лондон', 'Париж', 'Мадрид', 'Рим'],
//     correctAnswer: 'Париж',
//   },
//   {
//     questionText: 'Яка планета є найближчою до Сонця?',
//     answers: ['Марс', 'Венера', 'Земля', 'Меркурій'],
//     correctAnswer: 'Меркурій',
//   },
//   {
//     questionText: 'Хто написав твір "Війна і мир"?',
//     answers: [
//       'Лев Толстой',
//       'Федор Достоєвський',
//       'Іван Тургенєв',
//       'Михайло Булгаков',
//     ],
//     correctAnswer: 'Лев Толстой',
//   },
//   {
//     questionText: 'Який газ є основним компонентом атмосфери Землі?',
//     answers: ['Кисень', 'Азот', 'Вуглекислий газ', 'Гелій'],
//     correctAnswer: 'Азот',
//   },
//   {
//     questionText:
//       'Яка країна відома своєю традицією пити чай церемоніальним чином?',
//     answers: ['Росія', 'Китай', 'Індія', 'Японія'],
//     correctAnswer: 'Японія',
//   },
//   {
//     questionText: 'Який колір має класична пожежна машина?',
//     answers: ['Зелений', 'Червоний', 'Жовтий', 'Синій'],
//     correctAnswer: 'Червоний',
//   },
//   {
//     questionText: 'Яка з наступних планет не є газовим гігантом?',
//     answers: ['Юпітер', 'Марс', 'Сатурн', 'Уран'],
//     correctAnswer: 'Марс',
//   },
//   {
//     questionText: 'Хто зображений на американській купюрі в 1 долар?',
//     answers: [
//       'Джордж Вашингтон',
//       'Авраам Лінкольн',
//       'Бенджамін Франклін',
//       'Томас Джефферсон',
//     ],
//     correctAnswer: 'Джордж Вашингтон',
//   },
//   {
//     questionText: 'Яке тварину є символом Китаю?',
//     answers: ['Слон', 'Кит', 'Лев', 'Орел'],
//     correctAnswer: 'Кит',
//   },
//   {
//     questionText: 'Яка планета відома своїми кільцями?',
//     answers: ['Марс', 'Венера', 'Юпітер', 'Сатурн'],
//     correctAnswer: 'Сатурн',
//   },
//   // Додайте інші питання тут
// ];
